中國排隊黨秋葉原搶空模型 日粉絲呻：佢哋打尖

日本動畫《新世紀福音戰士》對不少動漫迷而言都十分熟悉，該動畫的模型金屬製Metal Build EVA初號機近日開售，吸引大批愛好者在日本東京秋葉原排隊搶購。但不少網民炮轟，有大批中國排隊黨「打尖」，並將模型搶購一空。

有日本網民表示，秋葉原的銷售點一早已經排起長龍，當中不少人說中文，這些中國人甚至插隊。由於該批中國人聽不懂日文，而店舖職員要求排隊的人講出商品名稱才能派籌；他們因無法回答而拿不到籌，卻公然搶走店員手上的籌。有在場保安出言勸喻，反引致雙方罵戰。

亦有網民拍排隊黨買完模型後，將一袋袋貨品擺在街上，亦有人塞滿整架客貨車車尾。不少日本網民抱怨排很久隊但買不到模型。

據了解，該款模型在香港亦有同時發售，而且每人限買一盒，售價約1660元，但目前在網上已被炒賣至最高3000元。

不意外

佢哋打尖就梗架啦

人民的想法：出示身分證，本地人先可以賣
商家的想法：有錢就得，我理得你邊度人

Link?

員工嘅諗法：快啲賣完收工啦

之前先話日本要客人用日文講出佢想買啲乜
算係堵截到部支那蝗

日本人根本抵死

一早應該排支
有必要時禁香港班大媽入境日本都好

我係崇日撚都咁講

相又無link 又無